無知一問, 班差佬咁樣有冇犯法?

第245章第18條非法集結(《公安條例》)

(1) 凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2) 集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3) 任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪─ (由1970年第31號第11條修訂)

(a) 一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b) 一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

周街屌人老母，我好不安

警察做野唔洗你教

btw佢地好似有入紙集會

And they all have guns...

夠薑咪佔馬路 坐到放人卻笨

sorry我地d阿蛇忙呀 無人拉呀

(2) 集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。

有冇人公眾地方籌款,有就衰多瓣

from 泰博 fb:

Chung-Tai Cheng 鄭松泰
18 mins

如果 #警察大集會 不屬於政治活動，亦沒有違反「警察通例」的話，以後市民集會、遊行、示威不用申請「不反對通知書」了吧？

#以法吏治

《警察通例》：